Кросскомпиляция -- это процесс компиляции программного кода для одной платформы на другой платформе.
Большинство компилируемых языков программирования поддерживают кросскомпиляцию.
Большая часть основополагающих программ и программных библиотек написаны на языках C и C++, потому для них существует большое количество компиляторов.
Среди таких компиляторов можно выделить две больших группы: GCC и Clang.

GCC -- это компилятор от GNU, поддерживающий несколько языков программирования, в том числе C и C++. 
GCC может быть скомпилирован таким образом, чтобы платформа или архитектура процессора, для которых GCC будет компилировать программный код, отличались от тех, на которых работает он сам, что позволяет использовать его в качестве кросскомпилятора.
Наибольшее распространение GCC получил в компиляции программ для ОС Linux и встраиваемых систем.
MinGW-GCC, компилятор, созданный на основе GCC, позволяет компилировать приложения для ОС Windows.

Clang -- это компилятор от LLVM, поддерживающий языки программирования C и C++.
Библиотека LLVM, которая является ключевым элементом данного компилятора, позволяет легко использовать его качестве кросскомпилятора. 
Clang поддерживает большинство существующих платформ.
Clang-CL позволяет использовать Clang в качестве компилятора программ для ОС Windows.
Apple-Clang является вариантом компилятора Clang и предназначен для таких платформ, как MacOS и iOS.
На основе Clang также создан Emscripten, позволяющий компилировать программный код в WebAssembly и JavaScript для выполнения в веб-браузерах.

Однако, кросскомпиляция программного кода на языках C и C++ может оказаться проблематичной, так как функционал целевых платформ или используемых компиляторов может сильно отличаться.


% Использование обоих подходов подразумевает разграничение кросскомпилированного кода и кода, выполняемого в виртуальной машине. 
% Такой подход требует больших усилий при проектировании приложения, но позволяет разработчику выбрать, для какого кода будут использованы возможности и соблюдены ограничения того или иного подхода.

% Целью дипломного проектировании является создание кроссплатформенной среды выполнения кода, объединяющей таких преимущества существующих подходов к созданию кроссплатформенных приложений, что позволит упростить разработку и установку кроссплатформенных приложений.
