Разрабатываемая среда выполнения кода должна поддерживать возможность добавления плагинов к программам.
Запуск основной программы и плагинов в изолированной среде позволит добиться поставленной цели, но сильно усложнит организацию взаимодействия приложения и плагинов.
Альтернативным подходом является линковка приложения и плагинов перед выполнением их выполнением.
Линковка подразумевает объединение объединения множества частей кода в одну.
Линковка позволит запустить приложение и плагины без изоляции друг между другом, что значительно упростит разработку подобных приложений.

Существует два метода линковки: динамический и статичный.
Динамическая линковка обычно производится прямо перед выполнением программы.
В ОС Windows файлы библиотек, предназначенные для динамической линковки, имеют расширение dll, а в Linux -- so.
Статичная линковка производится во время сборки приложений.
В ОС Windows файлы библиотек, предназначенные для статичной линковки, имеют расширение lib, а в Linux -- a.
Так как функция динамической линковки кода WebAssembly является экспериментальной \cite{WASMDynamicLinking}, в разрабатываемой среде выполнения кода следует использовать статичную линковку.

Для статичной линковки кода WebAssembly обычно используется утилита LLD, которая основана на программной библиотеке LLVM.
Несмотря на то, что LLD является кроссплатформенной утилитой, её использование не целесообразно из-за сложности компиляции библиотеки LLVM.
Репозиторий LLVM имеет размер около 2.5 гигабайт, а процесс её компиляции занимает около часа на 8-и ядерном компьютере и требует порядка 1 гигабайта оперативной памяти на каждое ядро.
Процесс настройки конфигураций CMake для компиляции LLVM для различных платформ оказался крайне затруднительным, и использование утилиты LLD в качестве библиотеки увеличивает размер исполняемого файла разрабатываемой среды выполнения кода примерно на 20 MБ.

По этим причинам в рамках дипломного проекта разработана программная библиотека compact\_linker. 
Эта библиотека частично повторяет функционал утилиты LLD, однако, в отличие от последней, намного проще в компиляции и использовании.
Код библиотеки включает в себя сильно видоизмененные части кода проекта WABT, используемые для работы с кодом WebAssembly.